# 学習記録(2021/9/15)

## 行ったこと
* PHP8.0における機能の追加・変更の調査
* モジュールファイルの再作成
* モジュールファイルの設定
* ルーティングの設定

## 学んだこと
* PHP8.0新機能について
  * [名前付き引数](https://www.php.net/manual/ja/functions.arguments.php)が使えるように。引数の順番を知らないとどの引数が何を表しているのかわかりづらいところを、引数名で書くことで可読性が上がると思いました。
<br>
  * [match式](https://qiita.com/rana_kualu/items/38d2854d0575fb73f56a)は、以下の機能があり、
    * match は式なので、結果を返したり、変数に保存したりできます。
    * match の分岐は一行の式だけをサポートしており、break; 文は不要です。
    * match は、型と値について、厳密な比較を行います。

    既存のswitch文の欠点を解消しているけど、分岐内部には1式しか書けないと言うことで、分岐内部での複雑な処理がない限りはmatch式を使うのかなと感じました。
<br>
  * 非厳密な比較(等価)演算子の挙動変更
  [非厳密な比較演算子==の挙動](https://qiita.com/rana_kualu/items/82cc8295d2102d14b88a)
  ```php
  //PHP 7
  0 == 'foobar' // true
  ```
  ```php
  //PHP 8
  0 == 'foobar' // false
  ```
  数値形式の文字列と比較する場合は、PHP 8 は数値として比較を行うということで、参考にしたqiitaの記事には
  >即ち、現実的なソースコードにはほとんど影響ありません。

  このように述べられてますが、実際どのくらい影響が出るものなのかビクビクしております。

他にも、Nullsafe演算子やUnion型といった新機能があり、PHPのアップデート対応をする場合は再度確認しようと思いました。

* Laminasのファイル構成
  * module.config.phpにcontroller と view_manager の2つの初期セクションを定義。
  controllersセクションは、モジュールが提供する全てのコントローラのリストを提供するため。
  view_managerセクションは、view/ ディレクトリに保存されている Album モジュール用のビュースクリプトを見つけるためとそれぞれ目的があるみたいですが、モジュールを作成するたびにconfigファイルに設定しなければならないのかが疑問でした。
  また、新しくモジュールを追加した際はModuleManager(config/modules.config.php)の返り値にモジュール名を追加するところまでが流れになっていて、ルーティングも`config`ファイルに定義したりと、とにかく`config`ファイルに触れる機会が多く感じました。
